let qAndA = [
    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Deutschland',
        'correctAnswer': 'Berlin',
        'answerA': 'Bonn',
        'answerB': 'Stuttgart',
        'answerC': 'Hamburg',
        'answerD': 'Berlin',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Frankreich',
        'correctAnswer': 'Paris',
        'answerA': 'Marseille',
        'answerB': 'Paris',
        'answerC': 'Lyon',
        'answerD': 'Toulouse',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Spanien',
        'correctAnswer': 'Madrid',
        'answerA': 'Madrid',
        'answerB': 'Sevilla',
        'answerC': 'Valencia',
        'answerD': 'Barcelona',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Italien',
        'correctAnswer': 'Rom',
        'answerA': 'Turin',
        'answerB': 'Mailand',
        'answerC': 'Neapel',
        'answerD': 'Rom',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Belgien',
        'correctAnswer': 'Brüssel',
        'answerA': 'Antwerpen',
        'answerB': 'Brüssel',
        'answerC': 'Lüttich',
        'answerD': 'Gent',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt der ',
        'country': 'Niederlande',
        'correctAnswer': 'Amsterdam',
        'answerA': 'Amsterdam',
        'answerB': 'Rotterdam',
        'answerC': 'Den Haag',
        'answerD': 'Utrecht',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Albanien',
        'correctAnswer': 'Tirana',
        'answerA': 'Berat',
        'answerB': 'Kuçova',
        'answerC': 'Poliçan',
        'answerD': 'Tirana',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Dänemark',
        'correctAnswer': 'Kopenhagen',
        'answerA': 'Aarhus',
        'answerB': 'Kopenhagen',
        'answerC': 'Odense',
        'answerD': 'Aalborg',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Weißrussland',
        'correctAnswer': 'Minsk',
        'answerA': 'Hrodna',
        'answerB': 'Brest',
        'answerC': 'Minsk',
        'answerD': 'Homel',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt des ',
        'country': 'Vereinigten Königreichs',
        'correctAnswer': 'London',
        'answerA': 'London',
        'answerB': 'Manchester',
        'answerC': 'Glasgow',
        'answerD': 'Liverpool–Birkenhead',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Ungarn',
        'correctAnswer': 'Budapest',
        'answerA': 'Eger',
        'answerB': 'Budapest',
        'answerC': 'Sopron',
        'answerD': 'Szentendre',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt der ',
        'country': 'Vatikanstadt',
        'correctAnswer': 'Vatikanstadt',
        'answerA': 'Vatikanstadt',
        'answerB': 'Venedig',
        'answerC': 'Verona',
        'answerD': 'Florenz',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt der ',
        'country': 'Ukraine',
        'correctAnswer': 'Kiew',
        'answerA': 'Odessa',
        'answerB': 'Charkiw',
        'answerC': 'Donezk',
        'answerD': 'Kiew',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt der ',
        'country': 'Türkei',
        'correctAnswer': 'Ankara',
        'answerA': 'Izmir',
        'answerB': 'Ankara',
        'answerC': 'Istanbul',
        'answerD': 'Antalya',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Tschechien',
        'correctAnswer': 'Prag',
        'answerA': 'Prag',
        'answerB': 'Ostrava',
        'answerC': 'Brünn',
        'answerD': 'Pilsen',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Slowenien',
        'correctAnswer': 'Ljubljana',
        'answerA': 'Ljubljana',
        'answerB': 'Maribor',
        'answerC': 'Koper',
        'answerD': 'Ptuj',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt der ',
        'country': 'Slowakei',
        'correctAnswer': 'Bratislava',
        'answerA': 'Bánovce nad Bebravou',
        'answerB': 'Bratislava',
        'answerC': 'Bojnice',
        'answerD': 'Bardejov',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Serbien',
        'correctAnswer': 'Belgrad',
        'answerA': 'Belgrad',
        'answerB': 'Priština',
        'answerC': 'Novi Sad',
        'answerD': 'Subotica',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt der ',
        'country': 'Schweiz',
        'correctAnswer': 'Bern',
        'answerA': 'Genf',
        'answerB': 'Basel',
        'answerC': 'Bern',
        'answerD': 'Zürich',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Schweden',
        'correctAnswer': 'Stockholm',
        'answerA': 'Göteborg',
        'answerB': 'Uppsala',
        'answerC': 'Stockholm',
        'answerD': 'Malmö',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'San Marino',
        'correctAnswer': 'San Marino',
        'answerA': 'San Marino',
        'answerB': 'Borgo Maggiore',
        'answerC': 'Serravalle',
        'answerD': 'Domagnano',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Russland',
        'correctAnswer': 'Moskau',
        'answerA': 'Sankt Petersburg',
        'answerB': 'Jekaterinburg',
        'answerC': 'Nowosibirsk',
        'answerD': 'Moskau',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Rumänien',
        'correctAnswer': 'Bukarest',
        'answerA': 'Bukarest',
        'answerB': 'Klausenburg',
        'answerC': 'Temeswar',
        'answerD': 'Jassy',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Portugal',
        'correctAnswer': 'Lissabon',
        'answerA': 'Amadora',
        'answerB': 'Porto',
        'answerC': 'Lissabon',
        'answerD': 'Vila Nova de Gaia',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Polen',
        'correctAnswer': 'Warschau',
        'answerA': 'Krakau',
        'answerB': 'Warschau',
        'answerC': 'Danzig',
        'answerD': 'Breslau',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Österreich',
        'correctAnswer': 'Wien',
        'answerA': 'Graz',
        'answerB': 'Salzburg',
        'answerC': 'Linz',
        'answerD': 'Wien',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Norwegen',
        'correctAnswer': 'Oslo',
        'answerA': 'Bergen',
        'answerB': 'Stavanger',
        'answerC': 'Oslo',
        'answerD': 'Trondheim',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Nordmazedonien',
        'correctAnswer': 'Skopje',
        'answerA': 'Skopje',
        'answerB': 'Kumanovo',
        'answerC': 'Tetovo',
        'answerD': 'Bitola',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Montenegro',
        'correctAnswer': 'Podgorica',
        'answerA': 'Niksic',
        'answerB': 'Bar',
        'answerC': 'Herceg Novi',
        'answerD': 'Podgorica',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Monaco',
        'correctAnswer': 'Monaco',
        'answerA': 'Fontvieille',
        'answerB': 'Monte-Carlo',
        'answerC': 'Monaco',
        'answerD': 'Larvotto',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt der ',
        'country': 'Republik Moldau',
        'correctAnswer': 'Chișinău',
        'answerA': 'Comrat',
        'answerB': 'Chișinău',
        'answerC': 'Slobozia',
        'answerD': 'Tiraspol',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Malta',
        'correctAnswer': 'Valletta',
        'answerA': 'Valletta',
        'answerB': 'Birkirkara',
        'answerC': 'Sliema',
        'answerD': 'Qormi',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Luxemburg',
        'correctAnswer': 'Luxemburg',
        'answerA': 'Düdelingen',
        'answerB': 'Differdingen',
        'answerC': 'Esch an der Alzette',
        'answerD': 'Luxemburg',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Litauen',
        'correctAnswer': 'Vilnius',
        'answerA': 'Kauen',
        'answerB': 'Memel',
        'answerC': 'Schaulen',
        'answerD': 'Vilnius',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Liechtenstein',
        'correctAnswer': 'Vaduz',
        'answerA': 'Triesenberg',
        'answerB': 'Vaduz',
        'answerC': 'Balzers',
        'answerD': 'Schaan',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Lettland',
        'correctAnswer': 'Riga',
        'answerA': 'Libau',
        'answerB': 'Mitau',
        'answerC': 'Riga',
        'answerD': 'Dünaburg',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Kroatien',
        'correctAnswer': 'Zagreb',
        'answerA': 'Split',
        'answerB': 'Zadar',
        'answerC': 'Zagreb',
        'answerD': 'Rijeka',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt des ',
        'country': 'Kosovo',
        'correctAnswer': 'Pristina',
        'answerA': 'Pristina',
        'answerB': 'Peja',
        'answerC': 'Mitrovica',
        'answerD': 'Prizren',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Kasachstan',
        'correctAnswer': 'Nur-Sultan',
        'answerA': 'Almaty',
        'answerB': 'Nur-Sultan',
        'answerC': 'Schymkent',
        'answerD': 'Taras',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Island',
        'correctAnswer': 'Reykjavík',
        'answerA': 'Kópavogur',
        'answerB': 'Akureyri',
        'answerC': 'Keflavík',
        'answerD': 'Reykjavík',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Irland',
        'correctAnswer': 'Dublin',
        'answerA': 'Dublin',
        'answerB': 'Galway',
        'answerC': 'Waterford',
        'answerD': 'Cork',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Griechenland',
        'correctAnswer': 'Athen',
        'answerA': 'Patras',
        'answerB': 'Thessaloniki',
        'answerC': 'Athen',
        'answerD': 'Volos',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Finnland',
        'correctAnswer': 'Helsinki',
        'answerA': 'Espoo',
        'answerB': 'Vantaa',
        'answerC': 'Oulu',
        'answerD': 'Helsinki',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Estland',
        'correctAnswer': 'Tallinn',
        'answerA': 'Tallinn',
        'answerB': 'Tartu',
        'answerC': 'Narva',
        'answerD': 'Pärnu',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Bulgarien',
        'correctAnswer': 'Sofia',
        'answerA': 'Plowdiw',
        'answerB': 'Burgas',
        'answerC': 'Sofia',
        'answerD': 'Warna',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Bosnien und Herzegowina',
        'correctAnswer': 'Sarajevo',
        'answerA': 'Banja Luka',
        'answerB': 'Sarajevo',
        'answerC': 'Tuzla',
        'answerD': 'Mostar',
    },

    {
        'question': 'Wie heißt die Hauptstadt von ',
        'country': 'Andorra',
        'correctAnswer': 'Andorra la Vella',
        'answerA': 'Encamp',
        'answerB': 'Andorra la Vella',
        'answerC': 'La Massana',
        'answerD': 'Canillo',
    },
]



